呢場戰役仲有好多戰線，仲有排打

第一次 Post.
利申：做教育超過十年，80後，喺美國，半個月前已登記做選民，十一月會投票

純綷想從教育角度抒發己見

不論最近幾次示威及衝擊立法會對將來影響有幾大，有一條戰線我希望大家（尤其是學生）都能夠認同：你要玩贏呢個遊戲，真係要睇多啲嘢，讀多啲書。唔講太遠，612一有警察無理搜身，好多人會自己去搵、去睇警例，為自己權利做好保護。但係我想大家知道，呢個原理同樣可以應用喺大社會到。只有好學嘅精神先至可以令自己進步、令社會進步。衝唔衝係個人選擇。但係唔衝嘅話，其實仲有好多方法幫手。如果你唔去諗下自己五年後、或者十年後點樣可以仲為香港出一分力，而唔係純綷每日朝九晚九咁訓覺、坐車、打機、煲劇，行屍走肉咁番工放工，做到死都唔知做咗啲乜。如果你真係想幫，不如睇下點樣做社工，咩係心理學，點樣做急救，學下 Game Theory，睇多啲不同國家歷史及社運演變。我自己好鍾意無間道嘅一段話：「好多人連遊戲點玩都未知就走去玩，死咗都唔知咩事。」（大概好似係咁）你喺公司又好、學校又好、政府又好，你都係玩緊一場遊戲，而你玩之前一定要問自己，知唔知咩叫做「遊戲」？唔識？唔緊要，快啲去學。如果你覺得鄺神勁，你要諗下邊個會接鄺神棒？可唔可以多一個或幾個鄺神喺立法會入面？諗下你或者都可以幫自己鋪路，做議員，做社工，做醫護，做一啲對香港有實質幫助嘅識業。

大家都唔好 Get 錯，我唔係叫你去考高分啲。我係呼籲大家真係學多啲嘢，對身邊事物好奇多啲，問多啲問題，尤其是係學好啲英文，因為太多知識根本就無中文譯版。我最驚係今日有啲人覺得烈士死士好 Inspiring，過咗一兩個月後就故態復萌。玩政治係一場持久戰，呢條戰線大家都可以參與，大家都應該要參與。你要知道，從1995年起已經超過一百萬人持單持證來港，再加埋啲廢老，年輕人嘅力量係好緊要。

如果你係成日打機嘅話，我話你知，呢場政治遊戲比起你電話入面任可遊戲都仲要好玩。不過課金唔會令你贏面大，結果唔會幾分鐘或幾個鐘就知。

仲有，唔好賴香港教育點差，對自己幾唔公平。以前都或者可以咁講；在網絡時代，只有你唔想學，並無你無得學呢樣嘢。唔好淨係掛住投訴，要嘗試為你投訴緊嘅問題諗下點樣多方面、系統性、貫徹性嘅解決。唔好賴輸在起跑線，起跑線係自己諗出嚟，如果個個都覺得係要贏在起跑線，呢個世界唔會有 Facebook，唔會有連登，唔會有 Telegram。

如果有認真嘅問題，歡迎問。